孟女有否憶孟婆？

孟女有否憶孟婆？ - 李碧華

資料圖片

不知其他人的感覺，我就有點厭煩。

近日鋪天蓋地都是「中國科技巨企華為太子女兼副董事長前加拿大永久居民孟晚舟」（銜頭太長得找大帥哥一輪嘴唸白），那些疑團、謊言、瞞騙、護短……報導，她身在哪我們不關心，只怕擾攘後放生是一場爛戲。

也許有人當間諜小說來看吧，但那些為她作「人格擔保」者，不外是持旅遊簽證（明年2月到期）的駙馬、利益輸送的搵食拍檔、聽令中央的奴才妹仔政棍、收錢出動的打手……同以前所有的case一樣，視利用價值（肥平冇），後台力撐，是非黑白不分。光是那7、8個（或以上）護照，不正常也不應該發生的事，也有7 7 7出面不盡不實的開脫，仍是一個謎。

有人見那所謂保釋條件不過是區區不到一億元，九牛一毛而已，人家冰冰補稅數字威猛多了，所以群眾念力，是理應服刑別要放虎歸山，或早晚被抑鬱（已打底：嚴重高血壓，和癌），兩條路都不好走。

孟女此際，有否憶起她的曾曾曾曾曾……祖奶奶孟婆呢？「遺忘」的管理員、「一筆勾銷」的執行人、「舊夢不須記」的勸善者──孟婆拿手的五味孟婆湯，可叫世人忘卻前塵孽債，重新上路。

難道所有落網者不是這樣想嗎？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
西方情報敵視華為 (左丁山)

下一則
下一則
【有限創意】爛衫戲 (余家強)